\begin{exercice}[Inspiré par les BD de Morris et Goscinny]

   Averel est en train de manger avec Ma pendant que Joe, Jack et 
William se trouvent dans un champ et ne bougent pas. Ils forment donc un 
    triangle.\par
    Rantanplan se trouve n'importe où dans le même champ. (dans le triangle ou 
en dehors, peu importe).\\
    Simultanément, les trois frères Dalton appellent Rantanplan. De manière 
    équiprobable, le célèbre chien choisit un des trois lascars au hasard et 
    se dirige vers lui. Arrivé à la moitié du chemin, il fait un trou et comme 
    il a une mémoire de poisson rouge, il s'arrête car il ne sait plus où 
    aller.\par
    Les trois frères l'appellent simultanément à nouveau, et à nouveau
    Rantanplan choisit un des trois loustics au hasard et se dirige vers lui. 
    Arrivé à la moitié du chemin il fait un trou et comme bla bla bla poisson 
    rouge     bla bla bla, il s'arrète... et ainsi de suite un très grand 
    nombre de fois.\\
    Quelle figure les trous de Rantanplan réalisent-t-ils (vue du ciel)?
\end{exercice}
   